見到gym房班傻鳩格硬做真係笑死

做唔到就做輕少少啦 多一塊餅冇咩好炫耀
動作錯晒 特別係deadlift 個撚個彎住做
見到都怕腰斷

學好基本功再上都未遲 咁做法遲早收皮

講開又講
各位清會唔會開聲提人做錯動作然後教一教佢?
定係心入面笑下佢就算話知佢練到傷?

deadlift,squat 個動作咁難又易整親 做都唔敢做 仲有啲人敢亂來

平時見到少少錯或者同自己做法有出入都會交流下
完全亂黎的話就不了 費時浪費大家時間

啱啊 ching 一傷就好長手尾

so far我自己做都未見過做到錯哂亂黎嘅人
反而動作有少少同我自己唔同就會交流下, 睇下有冇分對錯/邊個做法好啲
基本上操得有返咁上下嘅清都好有禮貌好肯交流, 自己學到唔少免費野

睇下咩人啦
睇落正正常常會提
有啲一睇都知寸寸貢就咪喇
廢時俾佢屌返轉頭

呢個真 操得耐嘅通常都有禮貌
康文處都有好多隱世高手 隨時袋錢入袋

好多新手以為做得輕會比人笑

做傷晒就比人笑
今朝先睇到新聞話有個人做bench press比條bar砸斷頸

落康文做真係唔怕比人屌 屌完知錯邊仲好

康文都好夠玩 仲多好嘢學

係
有時廢事出聲

成日係旺角pure見到個呀細細粒，無論推拉都係做勁重，姿勢錯，做每一下叫一下，個下聲似細個扮中槍「啊」個一下。啊足個幾鐘

唔敢提佢，驚比佢串我做唔到佢咁重

根本唔洗理人點睇

香港真係有啲戇鳩會笑人做得輕

彎住做

見到有啲傻鳩做錯哂動作, 仲要大力dump啞鈴 真係屌都費事

做輕唔係問題，果部份肌肉受得應就得，同埋最緊要量力而為

佢自己一個做？ 冇教練？
不過好多所謂教練都係唔識做

有次試下跟YouTube 果d動作做
跟住有大隻ching走落黎叫我唔好咁做
愈大隻果d愈肯教人

有啲做錯嘅其實想提佢都唔知出唔出聲好
我指做錯嘅可能係好似你地講嘅deadlift彎晒腰咁嗰種睇落都似勁易傷嘅姿勢
等陣開完口佢又唔好老皮仲疾返我轉頭又無謂啦
有時咁岩同佢做同一樣野 比佢望到我點做佢都仲係一樣做法嘅我都好難突然開口同人交流
有時康文啲教練仲仆街掛撚住吹水 有啲唔撚識做嘅見人做完自己走去試下做到差啲傷嘅我都見過又自己曾經試過
做gym有時真係要睇多啲片同問多少少人知多少少野先掌握到

成隻蝦咁樣做deadlift 仲以為自己做到好重好威

正常做都要控制呼吸喇，所以無問題的

你做得落力真係有付出嘅無人會笑你同覺得有問題
有班做幾下坐係到睇電話睇幾分鐘至十分鐘嘅仆街仲差過你

我都有跟一啲channel教嘅做
有啲叫你唔好咁做係因為既定觀念者
除非你真係做到好似就快傷咁如果唔係我覺得大家交流下點解你會咁做仲好啦

但人地仲錯晒都咁大隻

其實係咪做好多動作都要弓背所肩就無死？
除左做腹，請問仲有邊個動作唔可以弓背？

自己呀，睇佢個樣都覺得自己老司機。
例子：lat pulldown佢企係到，做動作介乎於lat pulldown同tricep extension ，同時又用到膊

benchpress 見到有人脫力上唔番黎 即刻走埋去逗

好能多排骨仔一入去就攞對30kg係咁舉 動作錯能曬 又借力又剩

會有受重傷危險我真係會提，始終自己明知佢做錯又唔提，佢受傷自己會唔好受。例如leg press見人lock腳會埋去提；deadlift 會提。

最怕真係班自以為是嘅人 做幾下覺得自己好大隻
玩左幾年都唔夠膽話自己啱晒 要操得中 太多學問

我瘦骨撚
練三角都係2.5kg

個零月唔好追求做重
最緊要明白個動作係用緊咩肌肉組黎做
同埋要理解左做到點先係合格嘅一下動作先
去到咁上下你會發現某個動作或者重量可以輕鬆應付就會慢慢轉
btw 我會建議你唔駛專登每次都係限死做某個rep
可以試下某啲動作再拎輕少少但做到真係再無力做多下為止

我做拉落去果部機練三頭既都係玩10kg

企係到做lat pulldown

其實新手進步時間最快 如果動作岩，有人提點，
基本上每個禮拜都應該加重5-10磅

呢個見得太多了 其實係好危險

唔駛日日操啦
除非你一日操肌一日做帶氧可能好啲
同埋仲咁早期起步唔駛啪粉啦
我個人無食過粉 都係就咁做下 雖然唔大隻

類似依舊野玩得10kg點算

見到人地動作錯
我會走埋去問
師兄可唔可以一齊用部機？

新手真係要做啱咗動作先
感受到係特定個組肌肉受力
而唔係左就右就 借力做

依部機正野
背+三頭
Btw慢慢玩，feel 到目標肌肉有發力再練重d

無話點算 你咪照用囉 keep住練咪會慢慢加上去囉

10kg唔知練唔練到舊野
再重又玩唔哂4set就收皮

用2舊圓波個個拉好feel d

最撚搞笑鳩叫住拉唔到，之後佢就自以爲好似大隻咗咁

das都會做gym

其實做啱姿勢 你feel到有用力就得 如果你話用重少少做唔晒 4set 咁你唔夠力嗰組咪減返重量囉

多謝提點

我都推好輕啲線條夠出曬黎
但唔知啲人心入面有冇笑9me

自己一個係屋企做 feel到做錯又唔識點改善

見過個肥仔揹百幾磅做squat，吓吓上嚟都啪直對腳，見到都驚

做gym洗乜驚人笑

冇錯 做得輕其實都可以有線條
完全唔使理其他人點睇

我發覺依部機唔加重就做到14,5下一set
加重就唔夠力

三頭肌冇訓練過, 開頭做10lb, 但一加重已經成14,5磅以上, 增加幅度好似太多

Yes，而且三頭算好大既肌肉
做太輕效果又麻麻
盡做啦唯有
做15唔夠力轉10

我開頭做個陣一set 得10-12, 視精神狀況
過左一個月唔夠已經15-16下, 每完一set肌肉都十分酸, 而且肌肉都有變大同結實

但再上已經拉唔郁 / 要借力

我想問下左右手失衝點解決 右手大力過左手好多 做卧推個陣成枝bar斜哂 應該點樣解決呢個問題呢各位巴打

用dumbbell, 冇右手幫 左手進步會追番貼

重量唔係重點
最緊要肌肉受力
錯動作變咗錯肌肉
玩得耐會變成畸形或者冇效果

所以就算你唔用重量
就咁做動作
只要做得正確
嗰舊肌肉都會受力
就會有效

一味追求重量只會受傷
除非變到好大隻
如果唔係都唔需要好重

健美先生都唔會玩到好重

有無人同我一樣唔係做gym材料
每次練完一輪, 唔做一個月已經無哂d成果

成個月唔做邊個都會冇晒成果啦

1個禮拜唔做會退步

係咪應該單邊咁做？

做下掌上壓先

瘦撚想操到鋼條身型，ching 們有咩advice

大力深呼吸當然好
出力呼，放鬆吸
千祈唔好閉氣

可唔可以解釋下點解唔lock直 真心想知

斷腳

咁係咪所有動作都唔可以lock直

新手想問下
如果想肌肉大啲係咪要做重啲？
例如我 bench press 做1-2RM
對胸肌增長會唔會好啲

腳可能會係
不過好多動作例如bench press, tricep extension
手冇8成直 就只係啲人冇力做full contraction嘅藉口

body building 做6-8下
1-2rm係for powerlift.

做squat點解唔可以啪直

太直腳有可能會倒屈摺斷

做左唔夠一年 有少部分人一味做胸唔做背

成個身彎晒入去 好恐怖

我之前都係，後尾跟教練，教練直頭話我胸背肌肉太唔平衡，唔俾我練胸
叫我練返咁上下背先

做完lat pulldown, 我有時都會好似佢講咁, set 100磅, 企係度, tricep同bicep 位拉幾野, 拉返鬆

個重量分開就得, 機又好, dumbbell又好, 唔好單邊做, 要自己識兩邊一齊控制
同埋, 要就返弱果邊, 你雙手推bar 有50咁計, 你拆開可能得20+20, 唔好夾硬25+25

直到向後 做太重可能會有問題？ 但以我所知full range of motion 都重要

其實我係睇過個朋友share video比我睇

定唔記得新聞

赫到唔敢上直晒個人

我諗做8-12rep 應該唔怕既 1rm 就要小心

有冇師兄可以解答下

新手玩到後果兩組 唔夠力自然會借左其他位發力

有冇解決方法。

利申 新手瘦仔

長知識

多謝巴打

減磅做埋佢

你用錯力 用胸肌發力將個人向下推 唔係二頭舉起條bar喎

無知一問
玩羅馬椅應該直腰上落
或是彎曲上落?

見人地做就直腰上落
但上網睇又見話彎曲上落先岩?

邊個係呀細細粒
MK PURE 淨係認得幾個
一個四眼佬 勁大隻
一男一女(！？) 都大隻
一個女仔成日做squat 見親佢都做
一個女仔做手做得好勁
一個金毛女仔 踩機踩勁撚快

我其實都唔係好識想問下，deadlift係咪個背要直。弓咗反而唔好?

lm

新手做squat 有咩一定要注意既點

膝頭唔好過腳尖 傷膝

根住會有人話乜練力都唔俾
唔係唔俾，但唔係亂鳩咁黎，個批好明顯唔係練力

唔一定，腳長既人膝頭過腳尖都好正常
但係記得唔好用膝落，要用patpat座落去
上youtube大把片教，自己search

deadlift 點先係正確姿勢? 係咪大腿都要彎

bodyweight squat就可能係 進階d barbell squat就一定錯 如果你對腳長squat又勉強自己膝頭唔過腳尖 下背就會好容易食哂力 其實應該squat個陣腳同膝頭向外打開 先冇咁容易傷膝

有啲唔認同，
肌肉感受度同重量都係重點....
只係感受度要先於重量
重量要逐漸overload肌肉先會成長/快成長
同埋最尾個句健美先生都唔會玩好重更加錯, 就算玩 Men's physique 既都會玩大重量(相比於正常人), 你見佢玩好輕好有可能係啲教學片。舉例就好似bench press ,如果for增肌既話, 你唔會見到健美先生既working set 做一餅吧。

好撚多仆街仔做幾下又坐係度禁電話

一定係偷懶嘅藉口
一個禮拜做兩三日都好撚可觀
做gym其實係人生嘅馬拉松
持之以恆實有大隻嘅一日

點彎？
有無圖睇下

睇咩機選擇重量，自己大拉力機可以做70kg到，蜘蛛舉就15磅夠哂，睇咩部位簡重量

要新玩既人放低尊嚴好難

其實需要知道你舉個重量唔會寫左係對波到, 你身體唔會知你舉既數字, 感受度先係最重要, 好似係

啱呀, 識英雄重英雄, 去得做gym都係對自己有要求,想改變.

對手從來只有自己, 盡左力挑戰到自己 已經係進步

一山還有一山高, 只有唔識野既傻閪先會笑人做得輕

所以我一條毒撚唔敢做咁重.....不如玩dumbbell 算

咁岩留意到樓主都想打美式足球
我打緊其中一隊
有時做strength training 2RM deadlift果時都會彎腰
見到既話細力啲屌

上次做做下個pt走埋黎話我腳同膝頭向外打開唔岩, 會做到變O字腳, 一定要向前 .
煩到仆街.等佢行開左先再做.

6-8下既肌肥大, ching見解好獨特

2邊膊向晒前彎囉，冇圖呀想死咩

係後面睇好似陀背咁

視乎經驗
加上每set加重
first set 12reps
second set 8reps
third set 6reps
forth set 4reps

康文都有好多痴線佬，小心

我建議你快啲進修下，咁樣就唔洗咁尷尬

Muscle hypertropy既話
有人話6到8
有人話6到15

其實個重點係muscle under tension既時間
你做到鬼撚咁快20下都未必有用

正解

真心 外國做gym一定係以一組組做為目標 冇咩人會左型啲而走去做唔岩自己嘅重量 番到香港做gym真係笑死 啲人做兩三下唔夠力真心不如唔好做

d c9 季候鳥先得人驚 做lat pull 用二頭做 反晒腕黎出力 leg press又鎖膝

想問做完deadlift 第日後腰酸痛 即係咪做錯曬

是但啦 入得去咪又係
為左操大隻溝女

女既為打卡姐

德福p記有個師兄淨係操胸 唔操背腳 成日個形好怪
前面勁脹 後面瘦撚

我自己都係新手 啱啱做左5,6個月
但做開個到有個啊伯
做每部機都插到最重個格
拉背機每一次都插到落80lb
一扯成個人都郁曬

訓係到推上胸機一黎就掛兩個大餅
我未用過個個大餅，好似係一餅80lb
睇到都覺得好驚 但佢又推得郁

舉鐵個時拎左兩個35定40
係到做二，三頭
但又用曬背 扭曬腰咁

仲有引體上升
吊左上去又亂扯自己上去

自己成日睇到佢都等驚
自己真係新手小肥仔，
但有睇好多資料，片，問好曬巴打先咁試
有時候見到個啊伯咁都唔知點提佢好
佢個樣又好和諧咁 同好多大隻佬都有兩句

我做完係下背同上斜方酸痛 我都唔知岩唔岩做得

我都驚會係咁
做返反向飛鳥機可唔可以balance返 ？

唔係想串你, 真心學習
理論五花百門, 聽多幾樣再分析下冇壞

長知識

圓膊好柒

下背酸痛正常
上斜方應該係做時縮左膊

我新手大家交流下

做二頭curl勁重啞鈴fing晒手上
做蝴蝶機，靠二頭夾埋去，仲要幅度勁細

係咪上黎應該微曲？

我係上到去 再夾一夾個背先放落去

背同二頭喎ching 正反手窄闊握都係練背二頭 三頭用lat pulldown machine練? 唔會比人打咩

入嚟就係想人指教下 因為我一路學番嚟嘅就係教人要向出同埋個膝唔好過腳尖，咁我做果陣如果過咗腳尖又真係feel到個膝好受力所以以為係啱
真心想請教下邊到錯咗

仲有d柒頭做一組休息十分鐘玩電話
阻到我實屌佢起身

一定唔會提
由得班傻仔死

記得巴打你個殺人鯨

香港做gym真係輕鬆 好多地方都係用磅計 外國係用kg計

邊個啊 今晚去睇下先

如果你堅持full depth squat而膝不過腳尖
代價係腰要彎前啲，即係”good morning”
會加大左腰要承受既torque
易傷腰

哈比人黎既 夜晚經常出沒

所以呢
巴打係咪以為香港一餅係20lbs
其實用lbs計係重左 一餅差唔多20.5kg

你知唔知香港同外國既引力係唔同架
香港20kg=外國20磅

_ _ d人真係自卑d身高用呎吋 _ _係用cm計 where is the logic

我都唔明
用lbs計會輕左架咩

黑背心個個？

就係佢啦

數學危機

舉10lb啞鈴
推11kg機

利伸 死瘦撚

年紀同我±5年會提下

呀叔就費事 唔想俾人屌

我嗰邊有個阿叔次次嚟都順次序每部機做1 set，連續做3-4 cycle
每部機都做到最重，推胸拉背全部過二百磅
之後夾住個六十磅啞鈴引體上升十幾廿吓
再去划艇同踩單車

有次我由頭睇到尾，佢做完走埋嚟同我講：你咁後生，努力練一樣得
之後就走咗

巴打唔好去提點佢 佢自尊心好強

有鐵係屋企都已經夠我練
我瘦撚

格硬黎就好少 反而係唔敢突破個重量 因為自己玩開運動 有時要操重d powerlifting 但又唔係成日有得同fd一齊操 叫陌生人spot又好老尷 結果通常都玩輕左

btw康文真係好多隱身高手 有時d師兄同呀叔都好撚勁又好傾 有次聽到d呀叔係到互串又講自己後生性能力幾勁真係好好笑

唔知做錯咩動作 而家有盆骨向前傾
搞到個肚好突
有冇過來人可以分享下點改善

求指教指背機點做？
唔知岩唔岩

我就係成功既例子
deadlift最尾果下唔夠力傷左
咁就一世
幾個月仲痛緊

*拉

早幾年日日都落富亨個康文場 真係老中青都熟哂 一齊傾 一齊share , 做完gym一齊落去食tea

周圍都卧虎藏龍 ， 呢個世界真係一山還有一山高架

office坐得多都會
lower back又痛

呢排都睇好多動作睇下點樣解決問題

Strengthen abs and core
Stretch glutes and lower back

*and stretch hamstring

一星期做一日 gym 打一日泰拳係咪大隻唔到？
好似話負重同帶氧會抵消效果
但我唔想放棄泰拳

呀！

KT FF

ching 我都係係個到操

淨係識睇書學

有無師兄教下我做腳 減下身

同埋想問我做 gym 同打拳嘅時候手碗都有唔舒服嘅感覺 (平時手攰都有時會咁)
唔係痛但係好唔舒服好似有種緊緊地奄奄悶悶嘅感覺
要自己甩下扭下隻手碗"啪" 下佢先好 d
有無問題架？

練泰拳未必會大隻
但練大隻既會反而唔夠你打

做咗年零
遇到樽頸位
有無巴打教下我點搞搞佢

可以答你就快傷

你打拳🥊有機會鎖唔實wrist啲拳唔夠直
Gym其實都一樣 做bench press shoulder prees都要鎖好個wrist

利申：傷過

話就話彎晒腰點點點

其實DL 160K已經好勁 唔係鳩拉就會拉到

之前做deadlift都係靠朋友先指正到
其實好難自己睇/feel到做錯

用錯力拉 尾龍骨對上一斷 大小便失禁

咁大獲 !

係 你紥手一定要做好啲
做gym帶護腕

我醫療師講過有啲人天生手腕比較鬆

你真係要小心

黑背心矮撚confirmed, 仲要無操腳，搞到成個細路仔咁

用錯力 全腰力 其實重極有個極限

想問做阿諾推或者臥推嗰陣手肘位會有「咯咯」聲，雖然唔痛，但想問係咪因為自己做得太快or落得太低 ？

係，deadlift 一定要直，唔lock 實條腰好易收皮

次次加重都好淆底
利申:100k*5

你應該用你支劍，指導下啲人

你都有做沾

肌力唔夠 穩定不足 操下佢
利申 打斷過波子骨

條友本身矮喎

好 咁我買個 wrist guard 先 ! 唔該巴打

想問巴打點操好？

兩餅上唔到兩餅半可以試下拆開動作做？做下幾種唔同既deadlift?

觀塘ff?

清,尾龍骨斷已經死咗了啵,你好采仲可以做下植物人

清 睇字唔好睇一半啦 尾龍骨對上啊

試過有條友玩依部野

對腳放落黎係放鬆咁落 再彎過90°

用後衝力咁上 跟住踢親我

我屌撚完佢佢都繼續咁做 之後我走去同啲教練講

跟住好幾個教練搵佢入房傾下計

其實真係好危險
我一個人做呢個真係唔敢做到力歇

唔係上唔到呀，係每次加嗰時都去得盡所以會淆整親

咩握法

正正 定正反 定拉背帶

兩餅唔洗太快轉其他deadlift 上到3餅先叫平台期
3餅半卡左好耐

去到有rack架到 擺張bench係下面

set好個安全架之後先好做囉

如果上唔到唔好格硬離 如果上到一半 手冇力就係咁先

張隻bar擺係心口到等人救

有無人會笑鳩啲瘦底入gym房

試個有一次要人救之後就唔敢做到力歇啦
就算夠力黎多下都有陰影唔敢做

深蹲發力企直個人個下
左膝後面有種拉一拉既感覺
又唔係痛 右腳又唔怕
已經做得好輕

好多機做到最低都係200幾 好輕鬆
就咁平時都做80kg

我就正正
正反感覺好怪唔啱我

set安全架做

三個握法都要練

冇人得閒笑你 除非你嘈到人or霸撚住黎坐

條片係真,但唔係因為斷背啵,已經有人講咗佢係因為過度閉氣而暈低

好多gym得1-2個power rack
有排等

邊度有講? 係都好見到鳩都縮

可以向下碌落恥骨
之後起上半身 要碌埋佢落地

建議新手真係唔好成日諗住笑人
已經係度見過幾次d新手以為cable機/cable lat pulldown machine 剩係可以做某幾種動作然後笑鳩人做其他野...

各位清可唔可以解答下

正正就慢慢黎啦

我3餅前都會正正

3餅後就會轉正反 因為握力唔夠，但下身有力上

要慢慢黎囉

如果真係想玩重啲 買返條拉背帶囉

叫啲人唔好再呻淫

留言都有提到

同埋已經有人澄清

當然狗叫就唔好啦

但玩得重 好掙扎個陣都會叫

左腳筋腱可能天生個位比較淺 施壓就推郁左 我右手肘係咁

其實叫真係好正常

唔過份嘅話你都歧視我建議你比貴少少去啲冇乜人嘅fitness

我有時都唔知自己做得啱唔啱 我都想有人提 同埋想問各位師兄做嗰陣係咪慢上慢落最好 ？

做bench press嘅玩得重 最好搵人睇睇喇

唔好怕柒 死咗或者受傷仲柒

離心慢，向心冇所謂

輕做得多仲辛苦過爆

點為之lock腳

慢上慢落多數都係大幅度,驚你整親隻手,你見啲人玩得快一般都係好小幅度,唔會過關節
你谷實你想練嘅位置做,一般都唔會點整親,

同問

lock腳姐應該係關節用力,伸直隻腳咁解

慎入

但瘦底入到去一開始應該做咩好
求指點

Lock係指膝頭
用力伸直隻腳你會feel到膝頭係lock死
Legpress lock死係非常危險

參考下

師兄

離心慢多數係練大隻既人會做
因為離心動作會recruit多啲motor unit
慢做可以令muscle under tension既時間最長

但呢樣野唔apply係練power既人度
冇人會慢慢做clean and jerk

佢應該做緊Jefferson curl

條友做咁重 應該有啲經驗？
做咩會LOCK 腳

其實有時無人教，每個人都係由新手開始，有錯誤觀念好正常，你識得比人多咪提點下人
利申 新手

我都好少會提除非好危險
唔係唔想提
係怕hurt到人
人地問我就一定會答

本身瘦底想增磅
之前有好認真做幾有成果，之後屋企出咗幾次事斷斷續續停咗
而家做返變咗要減磅

其實唔教佢仲hurt
係堅傷
有次見到有人做body weight squat上落膝頭啪啪聲
即刻話聲佢知

香港好撚多西人 提佢仲要彈尻你 不了

唔係個個鐘意俾人教

再者，你點肯定你自己有資格教佢呢？

有冇poly block x既巴打一齊做

我都想問好耐
上網睇到好多文都話膝頭唔好過腳尖
但我無論點做都係會過到

個Pat要收緊...
腰要直.. 唔好彎

我自己一個做，都好想有資深清指點我...

我覺得最重要係腰直 腳踏實地 平衡

有 不過間中去

我認為可以膝頭順住腳尖方向落 過腳尖係冇問題嘅
腰直係當然啦
有師兄教我做剛剛做到5下嘅重量做8-10set
之後可以慢慢加2.5kg 一邊
唔好亂去試自己maximum 因為你未必次次都得 一有意外就玩完 條腰傷左扑嘢都扑唔到 手尾又長
有無師兄分享 squat deadlift 同bench 點先可以慢慢做重？交流下

我會做幾種
Back squat, front squat, box squat

Conventional deadlift Romanian deadlift, single leg deadlift, rack pull, back extension

Barbell bench, dumbbell bench

個個禮物換下動作，多啲刺激，易上啲

Btw巴打仲有冇趣打🏈

想問下唔同嘅握法有咩分別

利申：新手

一個肥妹次次見到好多大隻仔就唔敢去做
硬係覺得有人會笑我

打錯，係呀叔，165到，短髮

其實都係，睇人
教就唔敢講，都係交流下

唔會，因為自己都可能錯

哇巴打你玩得好多種下
我有興趣啊 你地有招新人？

所以無論我幾想做
我都從來唔做
因為無人教

首先企直，然後試下「跪係到」同「向後坐係到」既分別
前者膝關節做主導，膝頭會過腳尖好多，壓力會係膝頭
後者髖關節做主導，部份人膝頭會過腳尖，但係壓力會係後腿或者屎忽

一樣

幾時一齊做

deadlift 無人教,試緊做hex bar deadlift

你未又係有新手過做咩笑䲪人？ 小學雞咩？

曲腳三角會應啲

點解d人咁鍾意對住塊鏡除衫

正正係最好既做法 又可以練埋握力

正反有個唔好處會有機會造成二頭肌撕裂，但可以補救返握力唔夠既問題

用邊個睇你目標 如果係普通健身者正正握法係最好

事實上係新仔自己笑自己就多
真正玩開既，都會知道自己都有瘦/好肥既時候，個時一樣做好輕
根本唔會笑你

岩重量同姿勢，幾個月就有成績啦
求急求威先抵比人笑

多啲刺激易上啲架，個腦對”做gym”保持新鮮
如果對個動作做厭左，好難突破自己
通常pr果次都係個人high high地先做到

你試下fb search 香港殺人鯨 pm下
而家on season, 未有集體新人訓練，但都可以join住體驗下先

講真外面成日誤以為啲大隻佬會笑人玩得輕
其實通常大隻啲師兄都好好禮貌
笑都係笑你動作鳩咁嚟 好少話會笑人玩得輕
輕重量一定係個個必經階段 冇咩好笑

飛上去果下，係向心動作，肌肉收短
飛落黎果下，係離心動作，肌肉變長

如果個膊做到已經冇力再做向心
就有人會選擇用腳力彈個db上去，做離心果下，將肌力揸乾

同樣道理其實apply係好多動作, 例如 bicep curl, pull up, shoulder press

咁解釋其實唔全面

正正嘅好處係平均 兩邊背肌受力一樣

正反就邊大邊細受力 但彌補握力

好 唔該哂巴打

CHING 我做DEADLIFT下腰位會好攰係咪代表用錯力?
有鎖腰最後有屌出去

唔係 館長講過下背攰係正常

其實擘開大髀落果下屎忽一定分開 點收緊

唔知你講腰位好攰係咪講尾龍骨對落lower back
Deadlift 主要係用到lower back同腿部肌肉
腳愈曲代表用腿部肌肉較多
反之腳較直用lower back較多

幾重先？其實真係錯曬form其實好難拉到好重

有人講過瘦到傻反而比人羨慕
天生體脂低，日以繼夜練落去到你大隻時會靚過唔少人

呢個位好撚攰

我之前都係，但係最近決定做輕啲，做啱動作為主，開始有番啲料到，背肌都慢慢大緊

sorry打少咗..

唔識唔好亂講
盆骨前傾係stretch hip flexor同lower back
strengthen core 同glutes&hamstrings
唔係下下都stretch hamstings

操肌同減磅係咪可以同時做
見話操完先跑減磅會相對易啲
但日日操會唔會太chur

巴打，我做bench press 得外胸(腋下附近㗎胸肌）有反應。中間少少感覺都無。。。係未唔正常？

新手，瘦底，玩左一個半月。依家bench press 70kg 做到6-8下

eccentric contraction

GRIP THE FLOOR + SPREAD THE FLOOR > CREATE TENSION

好撚勁WO 瘦底一個半月推70KG 你唔撚係寸勁當推到6-8下呀下?

成日著美國隊長緊身tee嗰個？

無technique可言就唔好再諗住岩定錯啦
錯就梗 上黎問就更加錯鳩哂啦
問D都唔知係咪鳩既 咁又點知真定假

唔用腳力齋用膊力就飛唔起個dumbbell咪冇力做囉

咩叫瘦底

可能200磅 10%bodyfat

我玩左7個月都未開始玩bench press同squat

早兩年因為濕疹關係斷斷續續做
118lb > now 137lb
三個月前因為濕疹好番啲，再入番gym房
而家計埋飲食卡路里，mark低體重變化
目標150lb

各位瘦底師兄共勉之

想練背肌肉，改善寒背同頸痛 有無動作同正確姿勢分享

其實我覺得如果尾果幾下夾硬做又冇乜問題，
亦有youtube channel提及
做到力竭時借少少力再上係有助肌肉增長。
.
當然全程夾硬做就算鳩數啦…

你都唔差，開波就10kg三頭滑輪下拉
連登真係臥虎藏龍

做個半月可以bench press 70kg 已經好好
barbell bench press黎計已經每邊多過一塊45lbs

有邊個大隻仔唔係由零開始？
驚人笑你？不如你驚啲教練HARD SELL你好過啦

你唔係摸下摸下 求其玩幾下 跑5分鐘當做完 玩電話邊個笑你

勁

GYM房出現肥人好正常架
就係肥先要去gym房work out減肥
好似你去醫院睇病 唔通其他人又會笑你病左咩
唔好自卑心作祟 加油

計翻咪barbell bench press 每邊一餅再加chips 玩咗半年依家先可以每邊一餅6下

ching幾高幾重
個半月推到70kg 可否為小弟指點迷津

以前做有個架仔好亂黎, 單腳deadlift勁危險, 但真係唔知可以同佢講乜.

我想問腳同glutes其實係有冇得isolate咁樣練？可能我天生個pat比較平 我大脾操到見肌肉都未到個glutes 我問個教練佢話isolate練要玩好重先有用 但我成日見到啲鬼妹做hip thrust 唔想隻大脾再壯呀

利申 日日有食good fat

其實做背(pull up/pull down)係咪冇咁容易feel到個背發力
我做二頭三頭胸果陣真係會feel到D肌肉慶曬 發緊力
但做背果陣就冇乜感覺
已經跟足指示 盡量feel用手肘位郁呀 盡量上臂前臂唔發力 手指剩係勾住唔捉實

想乾身d ,飲食太難節制
64kg bench press: 97kg x4reps
squat : 120kg x5 reps
deadlift 110kg x5 reps

試過幾次唔夠力上 壓住條腰 無咩野 睇新聞 差勁多力 直接跌就危險

新手jj ，練大肌肉點知自己有無用錯？

一直以來斷斷續績咁做，好曬錢
個幾禮拜一次咁
個原因係右膊中學打籃球個時傷左冇搞
而家做breast同背總之要用手拉棍個時會痛同酸
有冇方法可以根治

瘦底個半月玩到150磅
求教學

有冇試單手做 同 drop set

睇完個post
諗起以前做beach press最後一下唔夠力上
果陣仲要朝早要自救

外加一問 如果關節位有少少痛係咪姐係用錯力 錯姿勢
點為知適合嘅重量

單手你指划船？
單手同Drop set都未試
想問下你地操背果陣個背肌感覺係點

我都瘦底，推70唔係唔得，但要食飽兼夾硬黎先得

試過一次，好彩無整傷，之後都係安份d算

其實1 ser 6-8下夠唔夠

係咪一對35既dumbbells 你自己將佢地加埋當70呀？dumbbells 上面既單位通常係lbs嫁wo
如唔係咁，師兄真心勁，個幾月推到70kg

瘦底個半月70kg

係咪又係kg同lb都分唔清既人

我玩左1年左右 我先bench到205lb 1rm

如果個位巴打係認真，咁我都幾廢下

你個名 我深深體會到
食野都食到窮

試下做既時候 挺胸 同 握把握窄d

唔係握最闊先最易用到背肌既咩？

pull down做機，但單手做
另一隻手摸住背肌(腋下果舊)，加強感受

我pull down做到樽頸位都係drop set，
每次減30lb

首先 挺胸好重要，要收肩胛骨先可以有效用力
然後 背肌主要有3大組肌肉(仲有啲細嘅)
握闊同窄，參與的肌肉組都稍微唔同
師兄如果單做pull down唔夠攰
咪做埋narrow grip、引體
同埋唔好抖太耐，唔好玩手機呢啲基本嘢囉

唔係反手narrow grip pre stretch易d咩
利申 唔識

留名等睇巴打單手打爆做二頭果部機

我仲以為我特別廢TIM

呢種問題叫協同肌主導
可能你brace有問題，hamstring既muscle memory又比較強

Exercise:
Frog hip bridge
Hip bridge
Barbell hip thrust (hamstring會參與）
Cable hip thrust

Stretch:
Hamstring
Hip flexor

Lying side kick
Lying internal rotation
要夠圓 呢d動作都好重要

TFL muscle都要按，ITB 就要拉

同埋免費既野唔好信 哂時間諗岩定錯

有 但文字上唔會知你咩事
Ac joint斷左定肌肉勞損？

有冇瘦仔巴打係堅持唔食粉又成功增到磅

初時做上左一浸體重 而家開始停/輕返少少

但個身係真係厚左大舊左

我成日就係懶得stretch stretch得好求其 可能就係因為咁啲肌肉一做完要幾日先放鬆到 變相望落去會好似好壯
仲有 我後腿啲肌肉係好緊 所以到而家都未做到deadlift淨係做到rack pull

110lbs > 15x lbs
兩年半

點解堅持唔食粉？ 毒品來嗎？
食粉成本平過你食飯增重

120lbs > 182lbs
正常飲食 一日四餐到
宜家一日早晚兩餐

有冇人可以教下我點做膊？
成日飛膊個肩位（頸兩邊都好攰）
已經盡量飛輕d同唔過膊

trap攰係咪用錯力縮膊
幻想下係向外用力 同做多幾款動作俾多d唔同刺激

好好奇成日見鬼佬9拉9推都變大隻 果陣我就知健身真係鬼佬玩意 雖然亞洲人都大到但相對需時

黑鬼唔操都大隻添
鬼佬一基因 二飲食 三習慣 飯盒都可以肉多過菜 幾十蚊一大塊扒 鎮仔d gym都多過你一區又有24 點比姐
不過肥人一樣多

咁大力 天賦異稟

驚有負作用呀 皮膚呀身體呀咁

其實會唔會呢

唔會

想請教下大家
我做掌上壓成日偏向右手用力 感覺右半身操得多過左半身
隻手可以點擺黎改善呢個問題

平時會唔會做gym？ 有的話推胸時有同樣問題？

講下菜單

其實冇話特別堅持
只係自己prefer食real food
同埋證明排骨上磅唔係得飲粉一條路

當然得啦，瘦底本身一定食得少，起碼每餐食三四碗飯先增到磅，食到你想嘔
計成本計效益點都係食粉抵。
瘦底學人講real food得淡笑

食粉係因為無咁多時間金錢去食足5-6餐正餐/ 足夠protein
飲一杯whey 30g protein 3分鐘搞掂 成本圍番大約10蚊內 仲無咁多多餘脂肪 碳水
如果你要瘦底上磅 堅持到每日 起碼5餐正餐份量 我唔信你上唔到

猶其香港出街食飯咁撚貴，自己煮帶出街又要用咁多時間，食粉絕對無問題

我由頭到尾冇講成本你咬住成本做乜鳩
大把人一見你大舊左劈頭第一句就問你有冇飲粉
事實係我正常飲食唔需要supplement 都上到磅

補充句我對任何supplement冇任何偏見
飲粉事實係比起自己煮/出街食方便
只係我決定唔飲

你話你兩年幾110上到15X磅… 我唔知你幾歲，其實係咪你青春期發育長高左 而唔係增磅…
110磅真係矮細得好誇張

米七幾矮撚咁囉
玩埋人身攻擊呀

米七幾110磅真係幾痴線… 依家15x正常D。
但用兩年幾時間先增到咁，就真係幾無效率，你要堅持real food咪繼續堅持囉 只係一d無謂嘅堅持 事倍功半